[你不仁] 不讓我上台就不讓妳出國！川普對波洛西祭報復性旅行禁令

川普17日致信眾院議長波洛西，延後其海外行，反嗆她以政府關門為由，要求他推遲國情咨文。

繼美國眾院議長波洛西拿政府關門要求川普推遲國情咨文之後，美國總統川普17日也「以牙還牙」，宣布不派軍機專送，延後波洛西為期一周的海外行；這是川普對波洛西祭出的報復性旅行禁令。

川普也取消美國代表團出席瑞士世界經濟論壇

此外，白宮發言人桑德斯(Sarah Sanders)也表示，由於80萬美國員工沒有收入，加上得確保代表團能得到所需的協助，美國總統川普已經宣布，美國代表團取消出席在瑞士達沃斯舉行的世界經濟論壇。

由於堅持築牆導致政府關閉的僵局，川普之前已宣布不出席達沃斯論壇，現在則進一步取消美國代表團出席。

白宮發出一封川普親筆簽名、給波洛西的信中說：「在80萬偉大美國員工無薪可領的日子，肯定妳也同意取消這種公共關係活動很合適；而且我認為妳在政府關門期間留在華盛頓更好。」

波洛西辦公室發言人稍晚回應說，此行的目的是對服務、奉獻的美國男女表達感謝，並從前線獲得關鍵的國安及情報信息。

波洛西原定於17日前往布魯塞爾及阿富汗戰區，川普當日在此行開始前向波洛西致信，表示因為政府關門，他很抱歉地通知波洛西，已推遲她的國會代表團海外行，並說會在解決政府停擺之後再安排。

外界解讀川普此舉是針對波洛西16日以政府關門還未解決為由，要求川普推遲國情咨文；在聯邦政府停擺創新歷史最高紀錄之際，這番你來我往的互嗆再度加深雙方分歧，加劇政府重開的無望。

川普拒絕讓波洛西乘軍用飛機造訪此行包括的阿富汗戰區，一名白宮官員向CNN透露，川普政府與空軍及國防部討論後，決定奪走波洛西使用該軍用飛機的權利。

川普在信中稱波洛西的海外行是公共關係活動，認為在政府關門期間，她更應該留在華盛頓和他協商開門事宜，並加入他的「更強邊境安全」運動，結束政府關門；川普還說，「如果你要搭民航機，這當然也是你的特權。」

他並在結尾再為自己的築牆要求背書，表示非常期待儘快與波洛西會面，同時更期待看到開放、危險的南部邊境最終得到急需的關注、經費和安全。

原來trump的簽名咁型